作品を構成するあらゆる要素を物語表現に最適化するという方向で考えています。但し「遊び」を全く排除するつもりはありません。
BGMは環境音の延長として雰囲気作りをするための要素として考えています。曲としては地味な方がむしろ良いかもしれません。
BGMとして上手いなと思うのはminoriさんのノベルゲーム作品の天門さんの曲ですが、曲の例として示せるものがweb上の権利的にまずげなものしかないです。

http://tenmon2009.blog37.fc2.com/blog-entry-206.html

音関係
複数カットにまたがる音は開始カットに表記
s1
	c1-1
		駅のホームの環境音始まり
		街中の音(環境音)。ちょっと離れたところに通行量の多い片側2車線くらいの道路があるような雰囲気。
	c1-2
		電車音
			113系電車がホームに到着する音。
			完全に停車する前の徐行時の音。
	c2
		足音
			おじいさん用。
			少し靴底を擦りながら歩く。
		足音
			子供用
		杖突く音
	c3
		駅のホームの音を僅かに変えて場所が変わったことを表現したい。
		紙を手提げ鞄に入れる
		手提げ鞄落とす(鞄がフレームの外に出てから)
	c4
		靴が地面とすれる音。
	c5
		風の音
			広い草原等で聞こえるような、遠くで風が巻く「ゴー」というような音が徐々に入り、不自然にならない程度に大きくなる。
			「遠さ」や「広さ」を感じさせる音。
	c6
		文字出現音
			「わたし」「上司」は「ポン」という軽快な音。
			「鉄オタ」「トレッキー」は「ガシャーン」というようなぽんこつな音。
	c7
	鳥の鳴き声のような、のどかさを感じさせる音
	列車接近(ガタンゴトン)
		c8のブレーキに合わせて出来るだけ自然に入れてください。
		カット頭時点で小さく音を入れ、それがc8頭で最大になるようにする?
	c8
		列車ブレーキ
			c10まで続く。c10頭で停車。
			参考:https://www.youtube.com/watch?v=DBDt2tQqfS4
	c9

	c10
		c8から続いていたブレーキ音が止まる。列車停車。
		ブレーキでかき消されていた駅のホームの環境音聞こえるようになる。
	c11

	c12
		足音(宏佳、アカネ、結菜、少佐)
		乗務員用ドア開く(ガッチャン)
s2
	c1

	c2
	事務室環境音始まり
		PCの音がかすかに聞こえるとか、外の街の車などの音が窓越しにかすかに聞こえるとか?
		ほとんど聞こえないが、完全な無音と比べてみると音がしているのが分かるという程度の音量。
	c3
		椅子の背もたれのきしみ(ギシリ)
		後ろに体重をかけることで、CIOは自分の考えに自信を持っているということを表現。その自信がこの後あっちゅうまに失われることで「CIO弱ぇー!」という印象を持たせる。
	c4

	c5

	c6

	c7

	c8
		結菜、机ドン
		CIOが席を立ち出入り口に歩いていく音
		C9まで
	c9
		ドア開く
	c10
		ドア閉まる(ガラガラ)
		ドアが閉まる音は「ガラガラバタン」の1SEにして、「バタン」がc11頭にくるようにする。
	c11
		ドア閉まる(バタン)
	c12
		電話ピリリリ
		受話器とるガチャ音
		フキダシ出現で「ピョコリン」というような軽妙な音
s3
	全編
		BGMが入っている部分は事務室環境音切る
	c1
		「:BGM: 作戦会議（ヤシマ作戦風）」
			(と、シナリオにはかいてあります)
			c22まで。
			「進行」「進展」「順調」などの印象のある曲。
			「順調」に「進行・進展」しているので大きな変化はないが、物事を推し進めようとする力の感じられる曲。
			参考曲1: 「ボレロ」(ラヴェル)
				「力」のイメージは弱くおとなしすぎる。「進行・順調」の要素は良い。
			参考曲2: 「Gフォースマーチ」(伊福部昭) 
				華やか過ぎるもののイメージにわりと近い。
			参考曲3: 「ガンバスターマーチ」(田中公平)
				華やか過ぎるがイメージからそう遠いわけでもない。ﾃﾞﾝﾄﾞﾝﾃﾞﾝﾄﾞﾝ。
	c2
		足音(宏佳)
		ドン!(机に強く手をつく)
		キーボードカタカタやマウスカチカチ(3人分)
	c3
		ポン!
		　カット切り替え音。カット頭に入れる
	c4
		キーボードカチャカチャ、ターン!
	c5
		
	c6

	c7
		「ズズーン」というような重々しい音
	c8-1

	c8-2
		数台分のPCの音
			ファン等の音
			音量不自然にならない程度に大きめで
	c9

	c10
		キーボードカタカタ
	c11
		キーボードカタカタ
	c12
		キーボードカタカタ
	c13
		キーボードカタカタ
		ホワイトボードのペンとりあげキャップを外す
	c14
		ホワイトボードにペンで×書き入れる音
	c15

	c16
		キーボードカタカタ
	c17
		「ピカーン」というような音
	c18
		キーボードカタカタ
		電話ピリリリ
		受話器取り上げ
	c19
		電話ピリリリ
		受話器取り上げ
	c20
		駅環境音
			大暴れ中の発車メロディー入り。サーカスギャロップの発車メロディーアレンジとか?
			ニコ生っぽい低音質。
	c21

	c22

	c23
		c1からかかっているBGMを切る。このカットはBGMなし。
		PCの動作音(ファン等の音)
		昔のPCのビープ音「ピポ」
			「昭和90年」アップの頭に入れる
	c24
		気の抜けるような音「ポカーン」
	c25
		事務室環境音始まり
	c26

	c27
		BGM始まり
			c28に入ってからフェードアウト。宏佳のセリフ始まる時点で丁度音量が0になるように。
			「不安」「深刻」の印象のある曲。
			参考曲1: 「火星、戦争をもたらす者」(ホルスト)
				冒頭
	c28
		BGM終わり
		キーボード音、マウス音等小さく
	c29
		ホワイトボードのペンとりあげ
		ペンのキャップを外す
		ホワイトボードに×印書き入れ
	c30
		ホワイトボードのペン置く
			少し目立ち気味
		足音(宏佳)
	c31
		扉ガラッ
	c32
		BGM	焦りや緊迫感や不安感のあるもの		雰囲気参考	http://www.youtube.com/watch?v=9qScgAxgJyg	http://www.youtube.com/watch?v=wKiZP1rFJao	http://www.youtube.com/watch?v=dY3CEQG8_Hw	「死の舞踏」
	c33
		急に立ち上がる音
	c34

	c35

	c36

	c37
		宏佳足音
	c38

	c39
		キーボードカタカタ
	c40

	c41

	c42

	c43
		急な振り返りの足音
		BGM切る
			カット終端でフェードアウト。
			BGM切ることでc44の「CIO!」を強調する。
	c44
		椅子から立ち上がる
s4
	c1
		戸ガラガラ
		足音
	c2
		
	c3
		たくさんのPCの動作音
			c7まで。
		資料を持ち上げる音(「スッ」というかんじ)
			目立たせずさりげなく。
		資料落とす音
			あまり強調しない。
			「パサッ」というかんじ。柔らかめ優しめの音。
			物を落としたときの「やっちゃったー!」という印象は出したくない。
	c4

	c5

	c6
		大き目のPCの動作音
	c7
		LANケーブル抜く(カチッカチッカチッ)
			アカネの「モッタイナイ　その判断が　命取り☆」に合わせる
	c8
		環境音切る
		CIOの断末魔音1(「どーん!」みたいな音?)
		CIOの断末魔音2(ちーん)
	c9

	c10

	c11
s5
	c1
		事務室環境音
		大きめのpc動作音
	c2
		キーボードenterターン!
		戸が開くガラガラ
			宏佳の入室によるもの
		足音(宏佳)
		椅子に座る音(宏佳)
	c3

	c4
		街中の音
		鳥の鳴き声
